1. Функции нужны для повторного использования повторяющихся задач и соответственно экономии строк кода.
2. Аргументы нужно передавать в функцию для изолированного манипулирования над значениями. Чтобы можно было изменять значения в конкретном блоке, не подвергаясь влиянию и не влиять на остальной код.